<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fa_IR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="fa_IR" /><updated>2018-03-29T20:58:08+04:30</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">میگیم</title><subtitle>از دیدگاهی شاید متفاوت</subtitle><author><name>محمدرضا مقیمی</name></author><entry><title type="html">منظره زیبای پنجره‌ی من</title><link href="http://localhost:4000/window-view-sky.html" rel="alternate" type="text/html" title="منظره زیبای پنجره‌ی من" /><published>2017-12-09T00:00:00+03:30</published><updated>2017-12-09T00:00:00+03:30</updated><id>http://localhost:4000/window-view-sky</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/window-view-sky.html">&lt;p&gt;آیا هر روز که بیدار می‌شوید به این نتیجه می‌رسید که دنیا چقدر زیباست. خب جواب این سوال بستگی به موارد مختلفی دارد. شما را نمی‌دانم اما من اولین کاری که بعد از بیدار شدن از خواب عجیبم می‌کنم سر زدن به کامپیوترم است. متعجب شدید؟ درست است، کامپیوتر من همچون شمشیر یک  شمشیرزن، جزوی از من است. اما پس پنجره و منظره زیبای آن چه شد؟
سوال خوبی بود. در حقیقت پنجره‌ای در کار نیست یک در است که به من مناظر زیبایی را نشان می‌دهد. مناظری همچون تصویر بالای صفحه که در کاور این صفحه قرار دادم. نمایی از رشته کوه زیبای البرز که در نشان سبز و زندگی مازندران که در این عکس نمایان نمی‌باشد به همراه برف‌های سفید آن، در لایه‌های چندگانه کوه‌ها و تپه‌های محو شده در هم خود را برای چشمانم می‌آرایند. نثر ادبی نیست، این توصیف من از منظره‌ی زیبای روبروی من است که هر روز به من ثابت می‌کند که چقدر می‌تواند دنیا زیبا باشد و چقدر دیدگاه من نسبت به آن متفاوت.
به یاد این قطعه از شعر سهراب افتادم که می‌گفت:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;چشم‌ها را باید شست  *** جور دیگر باید دید&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;واژه ها را باید شست *** واژه باید خود باد، واژه باید خود باران باشد&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;چتر ها را باید بست *** زیر باران باید رفت&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/mountain-layers.jpg&quot; alt=&quot;محو شدن کوه‌ها&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;یکی از بخش‌هایی که خیلی دوست دارم، میزکارم در کنار مرغ‌عشق‌هایم است. نمایی سبز از درختان پرتقال که در پیش‌زمینه منظره چشمانم و پرندگانم گوش‌هایم را نوازش می‌دهند. باید اعتراف کنم که زندگی خیلی مواقع می‌تواند بی‌اندازه لذت بخش باشد. خیلی مواقع زندگی را می‌توان ساخت و خوب به آن نگاه کرد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/window-prison.jpg&quot; alt=&quot;window prison&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/view-window.jpg&quot; alt=&quot;آسمان زیبای پنجره&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/apocolypse-window.jpg&quot; alt=&quot;آخر الزمان&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;منظره زیبای روبه‌روی من بسیار زیباست، اما آنچه که این زیبایی را در ذهن من تداعی می‌کند تفسیرگر نور چشمانم و دیدگاهم نسبت به موضوع است که آن را برایم زیبا می‌نماید. زیبایی با مقایسه به دست نمی‌آید، برخی مواقع به‌ دست می‌آید اما به قیمت خراب کردن مورد دیگر. بهتر است زیبا ببینیم هر چیز را به خاطر زیبایی خودش، نه به خاطر زیباتر بودن نسبت به مناظر و مکان‌های دیگر.&lt;/p&gt;</content><author><name>محمدرضا مقیمی</name></author><summary type="html">آیا هر روز که بیدار می‌شوید به این نتیجه می‌رسید که دنیا چقدر زیباست. خب جواب این سوال بستگی به موارد مختلفی دارد. شما را نمی‌دانم اما من اولین کاری که بعد از بیدار شدن از خواب عجیبم می‌کنم سر زدن به کامپیوترم است. متعجب شدید؟ درست است، کامپیوتر من همچون شمشیر یک شمشیرزن، جزوی از من است. اما پس پنجره و منظره زیبای آن چه شد؟ سوال خوبی بود. در حقیقت پنجره‌ای در کار نیست یک در است که به من مناظر زیبایی را نشان می‌دهد. مناظری همچون تصویر بالای صفحه که در کاور این صفحه قرار دادم. نمایی از رشته کوه زیبای البرز که در نشان سبز و زندگی مازندران که در این عکس نمایان نمی‌باشد به همراه برف‌های سفید آن، در لایه‌های چندگانه کوه‌ها و تپه‌های محو شده در هم خود را برای چشمانم می‌آرایند. نثر ادبی نیست، این توصیف من از منظره‌ی زیبای روبروی من است که هر روز به من ثابت می‌کند که چقدر می‌تواند دنیا زیبا باشد و چقدر دیدگاه من نسبت به آن متفاوت. به یاد این قطعه از شعر سهراب افتادم که می‌گفت:</summary></entry><entry><title type="html">اگر آسان بود، پس همه می تواستند</title><link href="http://localhost:4000/it-is-not-easy.html" rel="alternate" type="text/html" title="اگر آسان بود، پس همه می تواستند" /><published>2017-04-24T00:00:00+04:30</published><updated>2017-04-24T00:00:00+04:30</updated><id>http://localhost:4000/it-is-not-easy</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/it-is-not-easy.html">&lt;p&gt;خیلی از مواقع که توی زندگی می خواین کاری انجام بدین، یه چیزی جلوتون رو میگیره. چیزی که خیلی خطرناکه. اسم آشنایی داره برای ما، منظورم ترس هست. ترس از خیلی چیزها. می خوایم ایده خودمون رو پیاده سازی کنیم می‌ترسیم. می‌خوایم دنبال علاقه‌ها و آرزوهامون بریم می‌ترسیم. می‌خوایم یه جایی بریم که خیلی زیبا و بکر هست اما می‌ترسیم. یکی از بزرگترین دشمنای ما ترس از حرکت هست. بهانه آوردن از انجام کار هست. ترس راه‌های مختلفی برای ورود به زندگی ما پیدا می‌کنه، بذارین در مورد یکی از اصلی‌ترین روش‌ها براتون بگم :&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;بهانه&quot;&gt;بهانه&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;اولین موردی که به شدت مورد استقبال ما هست، بهانه هست. چیزی که از اون با نام‌های مختلفی یاد میشه: احتیاط، تعقل و خیلی چیزای دیگه که ما خودمون رو گول بزنیم و تنبلی کنیم و حرکتی انجام ندیم. از هر چیزی نقطه ضعف بگیریم و بهانه‌ای برای انجام ندادنش و یا حرکت کردن به سمتش گیر بیاریم. اما آخر کار خوب می‌فهمیم که چیکار کردیم، البته اگه زمانی برای نگاه به کار کردمون داشته باشیم و مشکل رو کشف کنیم.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حالا زمانی رو تصور کنین که فهمیدین مشکل کجا بود و فهمیدین که هنوز توش هستین یا دارین دوباره تکرارش می‌کنین، آیا حاضرین همین الان تغییر کنین؟ آره … سخته، اگه آسون بود که همه انجامش میدادن و مشکلی توی جهان نبود. اصلا آسون نیست، باید جدی بود و اجازه نداد که تنبلی و بهانه‌ها شما رو دوباره به اشتباه برگردونن.
زمان ما برای زندگی محدود هست، حالا وقتی که چیزایی که بهمون گفتن بهتره رو انجام دادیم پس چه زمانی برای انجام اون کاری که همیشه می ‌خواستین انجام بدین پیدا می‌کنین. چه زمانی می‌خواین با آرزوهاتون زندگی کنین؟  باز می‌خواین بهانه بیاریم ؟ فرصتش رو نداشتم، شرایطش رو نداشتم؟ همین الان زمانی هست که وجود داره. زمانی نیست که به وجود خواهد آمد، مهم نیست که دیروز چه اتفاقی افتاد و چیکار کردیم، مهم اینه که از این به بعد چیکار می خوایم بکنیم، شاید آخرین فرصتمون باشه.&lt;/p&gt;</content><author><name>محمدرضا مقیمی</name></author><summary type="html">خیلی از مواقع که توی زندگی می خواین کاری انجام بدین، یه چیزی جلوتون رو میگیره. چیزی که خیلی خطرناکه. اسم آشنایی داره برای ما، منظورم ترس هست. ترس از خیلی چیزها. می خوایم ایده خودمون رو پیاده سازی کنیم می‌ترسیم. می‌خوایم دنبال علاقه‌ها و آرزوهامون بریم می‌ترسیم. می‌خوایم یه جایی بریم که خیلی زیبا و بکر هست اما می‌ترسیم. یکی از بزرگترین دشمنای ما ترس از حرکت هست. بهانه آوردن از انجام کار هست. ترس راه‌های مختلفی برای ورود به زندگی ما پیدا می‌کنه، بذارین در مورد یکی از اصلی‌ترین روش‌ها براتون بگم :</summary></entry><entry><title type="html">آیا یونیتی واقعا ارزش ادامه داشت؟</title><link href="http://localhost:4000/is-unity-worth-it.html" rel="alternate" type="text/html" title="آیا یونیتی واقعا ارزش ادامه داشت؟" /><published>2017-04-10T00:00:00+04:30</published><updated>2017-04-10T00:00:00+04:30</updated><id>http://localhost:4000/is-unity-worth-it</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/is-unity-worth-it.html">&lt;p&gt;به تازگی یعنی حدودا دو روز پیش خبر خاتمه دادن توسعه برنامه محیط میزکار یونیتی، از طرف تیم توسعه اوبونتو اعلام شد و خب از اونجایی که اوبونتو از اون توزیع‌های خوب و کامل لینوکس هست و بسیار هم محبوب و کاربردی هست، خیلی داغ شد.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;مباحثی که در این پست بیان میشه، بیشتر بیان نظر شخصی بنده بوده و قصد ناراحتی طرفداران و کاربران هیچ برنامه‌ای رو ندارم&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;این سوال که آیا پروژه یونیتی واقعا ارزش ادامه داشت رو میشه از چندین وجه بررسی کرد و شاخصه‌های مختلفی داره که قصد دارم به صورت زیر این شاخص‌ها رو معرفی و بررسی کنم:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;محبوبیت&quot;&gt;محبوبیت&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;یکی از مهمترین مسائلی که در موفقیت یک برنامه تاثیر داره، و نشان دهنده کاربرد موضوع هست، محبوبیت محصول نزد دیگران هست. به عنوان مثال کدوم توزیع دیگه‌ای وجود داره که از یونیتی برای پروژه خودش استفاده کرده به جز شروع کننده این پروژه، اوبونتو.
بله، توزیع‌های نزدیک به آرچ و خود آرچ و غیره هم هستن که برای تفریح و بالا بردن امکانات و غیره، اقدام به کامپایلش کردن ولی بنده به شخصه جایی جز اوبونتو پیشفرض جای دیگه‌ای کمتر دیدم استفاده بشه&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;امکانات-پیشفرض&quot;&gt;امکانات پیشفرض&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;بنده محیط‌های میزکار مختلفی رو امتحان کردم و بعد از مدتی که دوباره وارد اوبونتو شدم به یکباره متعجب شدم که این میزکار حال به هر دلیلی که اسمش رو میذارین، به خاطر سبکی یا هر چیزی، امکانات پیشفرض به نسبت کمتری داره که از شاخص‌ترین اونها میشه به Gnome Tweak tools اشاره کرد.
یعنی شما توی مرکز کنترل خود یونیتی کار خاصی برای دسکتاپ نمی‌تونی بکنی و باید برای کارهای پیشرفته‌تر برید و یه ابزار دیگه نصب کنین. اینجا یک سری افراد هستن که میگن:‌ خب این طراحی به خاطر جامعه هدف این دسکتاپ که کاربرای ساده و تازه ‌کار هست انجام شده. اینجا باید بگم که این یک نقصان در طراحی هست که کاربر تازه کار رو گیج می کنه و نیازمند به مطالعه و جستجوی خارج از محیط. درصورتی که این چیز ساده توی میزکار گنوم به هیچ وجه دیده نمیشه.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://raw.githubusercontent.com/migim/migim.github.io/master/img/unity-desktop-icon.png&quot; alt=&quot;unity ubuntu DE icon&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;از-موارد-خوب&quot;&gt;از موارد خوب&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;یک موردی از میزکار یونیتی که به نظرم جالب بود قابلیتی بود که به میزکار این امکان رو میداد تا در حالت Maximize، دکمه های close, Minimize و غیره به انتها علیه Task bar رفته و حداکثر استفاده رو از صفحه بشه برد که چنین حالتی به صورت پیشفرض بنده روی میزکار گنوم ندیدم و کاربرد بسیار خوبی هم داره.
این از اون مواردی بود که به ارزش این پروژه و کاربردش اضافه می کنه اما چه کنیم که محدود هستن.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;نتیجهگیری&quot;&gt;نتیجه‌گیری&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;به هر صورت موارد قابل بیان و فنی بسیار هست و دانش بنده هم در حدودای چنین است که عرض کردم  و از دیدگاه یک کاربر محصولات متن‌باز به این نتیجه رسیدم که یونیتی با این محبوبیت کم و طراحی ضعیف از منظر کاربرد، تنها هزینه‌بر و فرسایشی ادامه پیدا می‌کرد و این تصمیم شرکت کنونیکال نشان‌دهنده حرفه‌ای بودن این افراد است تا بتونیم با تمرکز برای یک میزکار فوق‌العاده و توسعه هر چه بهتر اون، دنیای آزاد بهتری رو تجربه کنیم.&lt;/p&gt;</content><author><name>محمدرضا مقیمی</name></author><summary type="html">به تازگی یعنی حدودا دو روز پیش خبر خاتمه دادن توسعه برنامه محیط میزکار یونیتی، از طرف تیم توسعه اوبونتو اعلام شد و خب از اونجایی که اوبونتو از اون توزیع‌های خوب و کامل لینوکس هست و بسیار هم محبوب و کاربردی هست، خیلی داغ شد.</summary></entry><entry><title type="html">برای آزادی بیان و عقیده</title><link href="http://localhost:4000/free-first-speech.html" rel="alternate" type="text/html" title="برای آزادی بیان و عقیده" /><published>2017-04-06T00:00:00+04:30</published><updated>2017-04-06T00:00:00+04:30</updated><id>http://localhost:4000/free-first-speech</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/free-first-speech.html">&lt;p&gt;به عنوان اولین پست این وبلاگ بعد حدودا کمتر از دو سال حرف‌های زیادی میشه زد، با این وجود می‌خوام اول از اسم گذاری این وبسایت شروع کنم
. اگر فکر می کنین چیزی دارین و یا کاری می تونین بکنین که می تونه دنیای خودتون رو عوض کنه … پس شروع کنین. شک نکنین که می تونین همه چی رو تغییر بدین و زندگی رو از نو بسازین … ترس رو کنار بذارین و دنیای جدید رو تنفس کنین&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/IMG_2355.jpg&quot; alt=&quot;first post image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;چرا-میگیم&quot;&gt;چرا میگیم؟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;خب،‌ واقعیت این بود که بنده حدود سه سال پیش قصد داشتم یک دامین‌ای ثبت کنم و نمی‌دونستم چه باید کرد. با خودم گفتم که اسم‌های مختلف رو دسته‌بندی کنم و به ترتیب بنویس و تک‌تک امتحان کنم. اون لیست به خاطره‌ها پیوست اما توی یکی از اولین امتحان‌هایی که جواب داد این دامین ثبت نشده بود. خیلی با خودم کلنجار رفتم که آخه این چه اسمیه و یعنی چه، به هر صورت ثبت کردم و خوشم اومد. خب اسم تکی بود. اسم سایت و دامنه اون مهمه که همسان باشن و منظور هم رو برسونن و باعث بشن که بازدیدکننده سریع و راحت یادش بمونه این اسم، اما شما باید یک هدفی از ثبت و کار روی سایت داشته باشین تا این اسم ارزش پیدا کنه.
از فعالیت‌های دوران ابتدای دانشگاه من این سایت بود که با وردپرس فارسی روی یکی از هاست‌های داخلی بالا آوردمش. خب هر چیزی توش می‌نوشتم و استفاده های مختلف برام داشت.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ولی حالا اینجا تبدیل شده به وبلاگی با عنوان میگیم،‌ در ابتدا ادامه عنوان این بود :&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;میگیم-برای-آزادی-بیان-و-عقیده&quot;&gt;میگیم برای آزادی بیان و عقیده&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;خب راستش خیلی دهن پر کن هست، با کلی فکر و خیال دیدم که نه. این مصداق اون طبلی بود که روباهه ازش میترسید. 
چرا که واقعیت این هست که بنده یه آزادی‌خواه نیستم و این یک شعار فقط دهن پر کن هست و هدف بنده رو از بالا آوردن دوباره این سایت،‌ ضایع می کنه. پس سعی کردم واقعی‌تر باشه.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ولی-حالا-چرا-میگیم&quot;&gt;ولی حالا،‌ چرا میگیم؟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;دلیل اصلی این که می خوام از تفکرات و عقاید و علاقه‌هام بگم این هست که باعث میشه بیشتر تحقیق کنم، بیشتر با افراد علاقه‌مند به عرصه کامپیوتر و برنامه‌نویسی در ارتباط باشم و در یک کلام بر این باورم که علم همواره برای همگان آزاد هست و باید با هم پیشرفت کرد.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;مشکلات-کجاهاست&quot;&gt;مشکلات کجاهاست؟&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;یکی از بزرگترین مشکلاتی که الان سایت داره اینه که سیستم کامنت‌گذاری سایت فعال نیست چرا که یکی از مهمترین سایت‌های فراهم آورنده این سیستم که disqus باشد،‌ به دلایل مختلف از جمله محتوای مجرمانه برای ما دستگیر و فیلتر شده .
در همین راستا بنده روش‌های مختلفی رو امتحان کردم و در آخر عرض می‌کنم که باید خودم این بخش رو بنویسم و امکانات مناسبی تا به کنون پیدا نکردم.&lt;/p&gt;</content><author><name>محمدرضا مقیمی</name></author><category term="بازی" /><category term="دررفتن" /><summary type="html">به عنوان اولین پست این وبلاگ بعد حدودا کمتر از دو سال حرف‌های زیادی میشه زد، با این وجود می‌خوام اول از اسم گذاری این وبسایت شروع کنم . اگر فکر می کنین چیزی دارین و یا کاری می تونین بکنین که می تونه دنیای خودتون رو عوض کنه … پس شروع کنین. شک نکنین که می تونین همه چی رو تغییر بدین و زندگی رو از نو بسازین … ترس رو کنار بذارین و دنیای جدید رو تنفس کنین</summary></entry></feed>